巴基斯坦媒體盛傳：中國有意出售遼寧艦予該國海軍

巴基斯坦《民族報》（The Nations）報導，綜合中國與俄羅斯媒體傳出的消息，有意再造4至6艘核動力航空母艦的中國，打算將現役的遼寧艦轉售給巴基斯坦海軍，作為該國軍方「強化升級」計畫的一部分，藉此增加對抗同樣擁有航母的印度。

隨著自製的001Ａ型航母進入第四次海試，專家多半認為，新航母極有可能在今年中共海軍建軍70週年前夕服役。屆時早在2012年服役、主要作為訓練之用的柴油動力航母遼寧號，被認為有可能向被稱為「巴鐵」的巴基斯坦出售。

前身為蘇聯瓦格良號航母

為了仿效美、俄兩強能自有航母戰鬥群，中國於1998年砸重本、向烏克蘭購買前蘇聯（USSR）時期未完工的庫茲涅佐夫元帥級航空母艦（Kuznetsov-class aircraft carrier）瓦格良號。

2002年運回大連造船廠，2005年開始投入改造與升級的工作，最終在2012年正式命名為「遼寧號」，並交付海軍下水服役。遼寧艦的艦載機選擇殲15戰機，最大搭載飛行器量可達36架，包含24架殲15戰機和12架各式直升機。

而被外界稱為「001A」的首艘自製航母，2015年由中國國防部證實、已於2013年由中船重工大連造船廠動工，該艦滿載排水量約為七萬噸級，使用常規動力推進。該艦將搭載殲-15B戰機等機種。2017年4月下水，首名指揮官為來奕軍大校。

印度唯一現役的「超日王號」

目前只有一艘現役航母的印度，2018年10月在經過5個月的升級改造後，超日王號航空母艦（INS Vikarmaditya）重返大海。

這艘從俄羅斯無償取得，原基輔級的戈爾什科夫蘇聯海軍元帥號航空母艦（Soviet aircraft carrier Admiral Gorshkov），經9年的改裝後，可起降米格-29K艦載戰機（MiG-29），在2013年投入服役。

可搭載約1600名士兵和145名軍官，最高時速可達56公里、最大航程則有7400公里，採用渦輪和柴油發動機共6組提供動力。艦上最多可搭載36架軍機，包含26架米格29K與10架俄製的卡-31（Kamov Ka-31）、卡-28直升機（Kamov Ka-28）。

中國名嘴「預測」將有6艘核動力航母

雖然將遼寧號出售的消息，不僅沒有售價和時間表，恐怕僅是一次炒作或傳聞，但對於中共海軍未來杭母的發展，不少名嘴的「野心」也不斷膨脹。

退役軍官王雲飛認為，「核動力航空母艦將在2035年加入，總數量應至少有6艘，其中4艘將在第一線運作防衛。中國需要持續追趕美國，以保持和他們相同的水準。」

據公開資料顯示，美國海軍擁有11艘現役的核子動力航空母艦，以及6艘兩棲突擊艦（Amphibious warfare ship），定期在全球各大海域進行巡弋，保障美國與盟邦之間的利益和安全，也是全球唯一擁有最多航空母艦的國家。

找水魚買廢鐵。

支那起核動力？出到docking 當你win la.

好坦白 大陸仔根本不自量力
最基本人材已經輸左

人材去晒美國

去軍方要被人綁喺中國，要賺美元不了

世界和平既敵人..

冇錢要抵押填數

最大贏家，一直贏到開巷，贏到要賣船？

賣一賣 賺幾倍
咁梗係賣啦

賣31年既4手船 又贏

偷晒美國啲技術啦

不過都係做唔到

美國最新科技唔會攞出黎賣，
等出左十年八年，或者有新技術先賣
賣二線野比人

支那就未做qc 已經打哂飛機，
四圍搵第三世界做水魚買

中國需要持續追趕美國，以保持和他們相同的水準。

真係唔講都唔知，原來支那一直都同美國相同水準

4手野
蘇聯烏克蘭澳門中國

支拿有德國幫
德國佬有六成人想親中脫美

中國都知遼寧艦廢

軍費水平

德州民兵定紐約既黑幫水準?

支那80年代已有SSN，無咩理由水面艦有問題
最多似法國航空母艦，航速慢D

追到60年前都偷笑

架嘢有人買

養唔養得起係個問題，仲有支那野亦唔會耐用。架野仲要先天殘疾斷龍骨。

牌簿去到幾字

過唔過到環保